[重開突發］有英領事香港職員係西九站俾公安塔！

夜晚10時許，英領事職員Simon於返港途中，以短訊告知女友「搭高鐵中」（On the high speed train still），其後又表示「正在過境」，隨即失去聯絡，至今無音信。因Simon從深圳搭高鐵回港，女友估計其過關地點為西九龍站。

點解冇咩人提

推

612 721 811

推 核彈係手！
快d救人

英駐港總領事館職員赴陸失聯 傳遭行政拘留
最新更新：2019/08/20 11:26

（中央社記者沈朋達香港20日電）英國駐香港總領事館一名港籍鄭姓職員8日赴陸後失聯迄今。家屬稱，香港入境處曾向他們表示，鄭男在中國大陸遭行政拘留。目前仍未知事件是否與近期的「反送中」風波有關。

香港01報導，失聯港人為現年28歲的Simon Cheng，任職於英國駐香港總領事館蘇格蘭國際發展局。據他的李姓女友表示，鄭男8日中午12時經羅湖口岸入境深圳，出席商務會議，原計畫當晚搭高鐵返港。但當晚10時許，鄭男以簡訊告知她「搭高鐵中」、「正在過境」後，隨即失聯。

由於鄭男搭乘高鐵，李女推測他應該是在西九龍站過關。西九龍站實施「一地兩檢」，站內設有「內地口岸區」，由中國大陸派駐人員執法。

鄭男家屬9日與英國駐港領事貝麗婷（Nicola Barrett）會面商討後，向香港警方報案，警方表示，鄭男並無在香港被捕紀錄。

據報導，廣州鐵路公安局深圳公安處也表示，高鐵站轄區的西九龍派出所在8日及9日都沒有抓捕紀錄。

李女稱，入境處職員10日曾告知，鄭男已在大陸遭行政拘留，拘留原因及地點不詳，但香港政府駐粵辦並未確認此一說法，入境處也未回覆；兩部門均表示，正追蹤事件，會與另一部門緊密聯繫、提供可行協助，其他細節無法透露。

報導引述英國外交部發言人表示，非常關注有同事從深圳返港被捕的消息，正向家屬提供支持，並向粵港官方尋求更多資料。

由於鄭男任職於英國領事館，李女質疑中國違反「維也納公約」第29條：「外交代表不受任何方式之逮捕或拘禁」；但她不確定鄭男任職的「投資主任」職位是否屬於外交代表。

據報導，李女來自台灣，與鄭男在英國讀書時相識，之後赴港工作。她表示，對這起事件感到震驚、害怕，家屬也感到迷惘，但不敢親身過關到大陸找人，只希望港府能幫助鄭男早日回家。

「行政拘留」為「中華人民共和國治安管理處理法」所規定的處罰之一，由縣級以上公安局長簽字批准，不需經法院審訊。行政拘留最高期限為15日，而鄭男目前已失聯超過10日。（編輯：楊昇儒)

有冇英文新聞？

有

熊家俊義士

被送中

千奇唔好信一地兩檢無跨境執法，再見各位！

推啊diu

太多嘢要推

Push

Thanks

push

仆街 推

推爆佢啦, fucking china